外交部罕見求美國重新承認中共政權

中共外交部的新發言人汪文斌主持記者會，第一天就被賦予重任，向美國喊話，求美國重新承認中共政權，此舉相當罕見。同時，外交部長王毅熱捧習近平外交思想，恭維習近平是「偉大戰略家」。

中共外交部的全新提法

這次記者會，外交部做了周密安排，由央視記者負責關鍵問題的提問，外交部發言人按事先準備好的講稿，專門談美中關係。

央視記者提問：「據報導，美國國防部網站刊文援引美防長埃斯珀有關表態及美國防戰略稱……中國的崛起不會讓美領導人擔憂，但中國共產黨統治下崛起的中國令人憂慮。中方對此有何評論？」

黨媒記者的提問內容相當敏感，不得不重複美國的態度，否則外交部就無法回應。但如此重複美國的真實說法，黨媒應該很少這樣做，提問的本身已經很罕見。

外交部新發言人汪文斌的回答也相當罕見，大段的謊言和抹黑套話後，露出了最大看點，「美方應當尊重和接受中國共產黨受到中國人民擁護和支持的現實，而不是……挑撥中國共產黨同中國人民的關係」。

這應該是中共外交部相當罕見的說法，自然是得到了中共高層的首肯，否則不會這樣說。

這表明，中共高層相當悲觀的認為，美國政府已經不再視中共政權是中國的合法政府。美國政府官員中，確實越來越多的使用中國共產黨這樣的稱謂，而不是籠統的稱中國。越來越多的川普政府官員和美國議員，明確區分中共與中國，中共與中國人民。而且，美國制裁全體中共黨員的說法正在熱議，這確實嚇壞了中共。中共不得不認為，美國政府已經不再承認中共政權的合法性。

實際上，美國政府各級官員並未這樣表達過，美國只是在降低與中共政權交往的級別和範圍，防堵中共對美國的種種滲透，並採取對中共直接對抗的策略，制裁中共迫害人權的做法。但中共政權從來都對自己執政的合法性沒有信心，看到美國政府正在脫鉤的態度，特別是川普不再與習近平通電話，中共高層馬上就陷入了政權危機感，認為美國政府不再承認中共政權了。

於是，中共露出了無賴的真面目，罕見要求美國接受現實，接受中共政權綁架了中國人民的現實，要求美國重新承認中共政權。表明上的話好像說的不軟，字面裡卻透著祈求，還特別強調，不希望美國區分中共與中國人民。中共的心虛一覽無餘，中共外交部這樣公開的說法不但罕見，在國際外交中，應該又成為笑柄。這樣毫無自信、又公開耍無賴的政權，誰願意與之正式交往呢？

繼續對美中關係一廂情願

新發言人汪文斌的最後一段話，繼續證實了中共的祈求姿態，「中方的對美政策是一貫的……不衝突、不對抗……美方……正確看待中國和中美關係……回到協調、合作……」。

中共仍然沒有放棄一廂情願的幻想，以為口頭上的矛盾語氣和變相放軟，就可以欺騙美國政府，回到之前的美中關係。

中共不是太幼稚，就是太偏執了。中共外交部這樣的說法，只能說明中共官員的能力水平，實在難以勝任國際外交事務，更別說大國外交了。

然而，中共外交部長王毅似乎不以為然，他應該自認為完全聽命於中共高層，似乎也不愁烏紗帽不保，他仍然露骨的稱習近平是「偉大戰略家」。

驚西咩 射幾支核彈過美國囉

電影情節係：啲壞人叫主角放佢一馬，然後就會爆陰毒整鬼主角

還清朝債券，考慮下

又有新發言人？
係咪堅狗d fd

推

認真睇左....點知最後一條link....大紀元

驚閪，又話果支咩東風螺可以直送美國本土，叫由種朝早起身射幾滴過去咪得囉

重新承認中共邪惡政權

明白曬

其實支共係驚美帝承認中華民國先係代表中國

驚閪咩？
黨章腐乳

美國反對台獨可能都係等緊出呢手牌

汪汪汪 汪汪汪

睇左一半就feel 到，之後拉落去.

民主版中華民國 先係真正中國

依家睇大紀元的確比睇文滙大公認真得多。

時機到香港真係唔好比大支那膠騎劫
唔好對民主支那有幻想

唔知佢而家係第幾層地獄受緊呢？

趙立堅已經死咗